彭斯：應對中國崛起成北約最大挑戰

美國副總統彭斯當地時間周三（3日）在華盛頓出席紀念北大西洋公約組織建立70周年的活動時表示，北約今後數十年面對的其中一項最大挑戰，是應對中國崛起，盟國必須調整策略。

彭斯稱，如何應對中國5G網絡技術的挑戰，和中國「一帶一路」提供的橫財，是歐盟每天必須應付的問題。他指出，中國的影響日益擴大，美國及歐洲盟國須作出更多努力，調動更多資源，保持大西洋聯盟的威懾力量。

彭斯表示，美國感謝北約盟國與澳洲、日本、新加坡和韓國等理念相同的國家展開外交對話，亦歡迎北約合作伙伴法國和英國，最近採取的印太地區增加自由航行和飛行行動等措施。

日本、新加坡和韓國聯手，亞洲三大龍頭，應該可以抗衡一下支那國